msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: jupyterlab\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: jupyterlab\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 409874\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /main/extensions/notebook/locale/notebook.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 231\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"PO-Revision-Date: 2025-03-16 08:34\n"

#: /packages/application-extension/schema/menus.json:/description /packages/application-extension/schema/menus.json:/title /packages/notebook-extension/schema/edit-notebook-metadata.json:/description /packages/notebook-extension/schema/edit-notebook-metadata.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Menu Entries"
msgstr "Jupyter Notebook 메뉴 엔트리"

#: /packages/application-extension/schema/menus.json:/jupyter.lab.menus/main[2]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Cell Type"
msgstr "셀 타입"

#: /packages/application-extension/schema/pages.json:/description /packages/application-extension/schema/pages.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Pages"
msgstr "Jupyter Notebook Pages"

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Shell layout settings."
msgstr "노트북 쉘 레이아웃 설정."

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/properties/layout/description
msgctxt "settings"
msgid "Overrides default widget position in the application layout"
msgstr "어플리케이션 레이아웃의 기본 위젯 위치를 변경"

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/properties/layout/title
msgctxt "settings"
msgid "Customize shell widget positioning"
msgstr "셸 위젯 위치 맞춤 설정"

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Shell"
msgstr "노트북 쉘"

#: /packages/application-extension/schema/title.json:/description /packages/application-extension/schema/title.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Title widget"
msgstr "타이틀 위젯"

#: /packages/application-extension/schema/top.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Top Area settings"
msgstr "Jupyter Notebook 상단 영역 설정"

#: /packages/application-extension/schema/top.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Jupyter Notebook Top Area"
msgstr "Jupyter Notebook 상단 영역"

#: /packages/application-extension/schema/top.json:/properties/visible/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show the top bar or not, yes for always showing, no for always not showing, automatic for adjusting to screen size"
msgstr "상단 바를 보여줄지 여부, 항상 보여주려면 yes, 항상 보여주지 않으려면 no, 화면 크기에 맞게 조정하려면 automatic"

#: /packages/application-extension/schema/top.json:/properties/visible/title
msgctxt "settings"
msgid "Top Bar Visibility"
msgstr "상단 표시줄 보이기"

#: /packages/application-extension/schema/top.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Top Area"
msgstr "Jupyter Notebook 노트북 상단 영역"

#: /packages/application-extension/schema/zen.json:/description /packages/application-extension/schema/zen.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Zen Mode"
msgstr "Jupyter Notebook 노트북 Zen 모드"

#: /packages/help-extension/schema/open.json:/description /packages/help-extension/schema/open.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Help Menu Entries"
msgstr "Jupyter Notebook 도움말 메뉴 엔트리"

#: /packages/lab-extension/schema/interface-switcher.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Interface Switcher settings."
msgstr "인터페이스 스위처 설정"

#: /packages/lab-extension/schema/interface-switcher.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Interface Switcher"
msgstr "인터페이스 스위처"

#: /packages/lab-extension/schema/launch-tree.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Launch Shortcuts."
msgstr "실행 단축키."

#: /packages/lab-extension/schema/launch-tree.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Launch Shortcuts"
msgstr "실행 단축키"

#: /packages/notebook-extension/schema/checkpoints.json:/description /packages/notebook-extension/schema/checkpoints.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook checkpoint indicator"
msgstr "노트북 체크포인트 지표"

#: /packages/notebook-extension/schema/full-width-notebook.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Notebook With settings"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/full-width-notebook.json:/properties/fullWidthNotebook/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to the notebook should take up the full width of the application"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/full-width-notebook.json:/properties/fullWidthNotebook/title
msgctxt "settings"
msgid "Full Width Notebook"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/full-width-notebook.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Full Width Notebook"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/kernel-logo.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Kernel logo in the top area"
msgstr "상단 영역에 커널 로고"

#: /packages/notebook-extension/schema/kernel-logo.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Kernel logo"
msgstr "커널 로고"

#: /packages/notebook-extension/schema/scroll-output.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Notebook settings"
msgstr "Jupyter Notebook 노트북 설정"

#: /packages/notebook-extension/schema/scroll-output.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Jupyter Notebook Notebook"
msgstr "Jupyter Notebook 노트북"

#: /packages/notebook-extension/schema/scroll-output.json:/properties/autoScrollOutputs/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to auto scroll the output area when the outputs become too long"
msgstr "출력이 너무 길어지면 출력 영역을 자동으로 스크롤할지 여부"

#: /packages/notebook-extension/schema/scroll-output.json:/properties/autoScrollOutputs/title
msgctxt "settings"
msgid "Auto Scroll Outputs"
msgstr "출력 자동 스크롤"

#: /packages/notebook-extension/schema/scroll-output.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Notebook"
msgstr "Jupyter Notebook 노트북"

#: /packages/tree-extension/schema/file-actions.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser widget - File Actions settings."
msgstr "파일 탐색기 위젯 - 파일 동작 설정."

#: /packages/tree-extension/schema/file-actions.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Widget - File Actions"
msgstr "파일 탐색기 위젯 - 파일 동작"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title
msgctxt "settings"
msgid "Command arguments"
msgstr "명령어 인수"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title
msgctxt "settings"
msgid "Command id"
msgstr "명령어 ID"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title
msgctxt "settings"
msgid "Whether the item is ignored or not"
msgstr "항목 무시 여부"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description
msgctxt "settings"
msgid "If defined, it will override the command icon"
msgstr "정의가 되면, 명령어 아이콘을 변경합니다."

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title
msgctxt "settings"
msgid "Item icon id"
msgstr "항목 아이콘 id"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description
msgctxt "settings"
msgid "If defined, it will override the command label"
msgstr "정의가 되면, 명령어 레이블을 변경합니다."

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title
msgctxt "settings"
msgid "Item label"
msgstr "항목 레이블"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title
msgctxt "settings"
msgid "Unique name"
msgstr "고유 이름"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title
msgctxt "settings"
msgid "Item rank"
msgstr "항목 순위"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title
msgctxt "settings"
msgid "Item type"
msgstr "항목 유형"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser widget settings."
msgstr "파일 탐색 위젯 설정."

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a toolbar item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable the uploader button:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"uploader\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Toolbar description:"
msgstr "주의: 도구모음 아이템을 비활성화 하려면, \n"
"다음을 복사하여 \"사용자  개인 설정\"에\n"
"\"disabled\" 키를 추가하세요. \n"
"다음은 업로드 버튼을 비활성화하는 예제 입니다:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"uploader\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"도구모음 설명:"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "File browser toolbar items"
msgstr "파일 탐색기 도구 모음 아이템"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Widget"
msgstr "파일 브라우저 위젯"

#: packages/application-extension/src/index.ts:1122
msgid "Toggle Zen Mode"
msgstr "Zen 모드 켜기/끄기"

#: packages/application-extension/src/index.ts:150
msgid "Are you sure you want to exit Jupyter Notebook?\n\n"
"Any unsaved changes will be lost."
msgstr "Jupyter Notebook을 정말 종료하시겠습니까?\n\n"
"저장되지 않은 변경 사항이 사라집니다."

#: packages/application-extension/src/index.ts:324
msgid "Open JupyterLab"
msgstr "JupyterLab 열기"

#: packages/application-extension/src/index.ts:332
msgid "File Browser"
msgstr "파일 탐색기"

#: packages/application-extension/src/index.ts:407
msgid "Handle Local Link"
msgstr "로컬 링크 핸들"

#: packages/application-extension/src/index.ts:624
msgid "Duplicate"
msgstr ""

#: packages/application-extension/src/index.ts:638
msgid "Rename…"
msgstr "이름변경..."

#: packages/application-extension/src/index.ts:705
msgid "Show Header"
msgstr "헤더 표시"

#: packages/application-extension/src/index.ts:796
msgid "Show %1 in the left sidebar"
msgstr "좌측 사이드바에 %1 표시"

#: packages/application-extension/src/index.ts:801
msgid "Show %1 in the right sidebar"
msgstr "우측 사이드바에 %1 표시"

#: packages/application-extension/src/index.ts:806
msgid "Show %1 in the sidebar"
msgstr "사이드바에 %1 표시"

#: packages/application-extension/src/index.ts:921
msgid "Left Sidebar"
msgstr "좌측 사이드바"

#: packages/application-extension/src/index.ts:923
msgid "Right Sidebar"
msgstr "우측 사이드바 표시"

#: packages/application/src/shell.ts:247 packages/application/src/shell.ts:251
msgid "Collapse %1 side panel"
msgstr "%1 사이드 패널 접기"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:100
msgid "CONTRIBUTOR LIST"
msgstr "기여자 리스트"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:121
msgid "Version: %1"
msgstr "버전: %1"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:122
msgid "© 2021-2023 Jupyter Notebook Contributors"
msgstr "© 2021-2023 Jupyter Notebook Contributors"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:138
msgid "Dismiss"
msgstr "닫기"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:84 packages/lab-extension/src/index.ts:233
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:87
msgid "About %1"
msgstr "%1 정보"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:99
msgid "JUPYTER NOTEBOOK ON GITHUB"
msgstr "JUPYTER NOTEBOOK ON GITHUB"

#: packages/lab-extension/src/index.ts:102
msgid "Notebook"
msgstr "노트북"

#: packages/lab-extension/src/index.ts:103 packages/lab-extension/src/index.ts:113 packages/lab-extension/src/index.ts:123
msgid "Open in %1"
msgstr "%1로 열기"

#: packages/lab-extension/src/index.ts:112
msgid "JupyterLab"
msgstr "JupyterLab"

#: packages/lab-extension/src/index.ts:122
msgid "NbClassic"
msgstr "NbClassic"

#: packages/lab-extension/src/index.ts:195
msgid "Open in..."
msgstr "다음으로 열기.."

#: packages/lab-extension/src/index.ts:236
msgid "Launch Jupyter Notebook File Browser"
msgstr "Jupyter Notebook 파일 탐색기 열기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:131
msgid "Last Checkpoint: %1"
msgstr "최근 체크포인트: %1"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:174
msgid "Close and Shut Down Notebook"
msgstr "노트북을 닫고 종료하기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:206
msgid "Open…"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:272
msgid "Enable Full Width Notebook"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:639
msgid "Edit Notebook Metadata"
msgstr "노트북 메타데이터 편집"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:656
msgid "Advanced Tools"
msgstr "고급 도구"

#: packages/notebook-extension/src/trusted.tsx:78
msgid "JavaScript enabled for notebook display"
msgstr "JavaScript가 노트북 디스플레이를 활성화 하였습니다."

#: packages/notebook-extension/src/trusted.tsx:79
msgid "JavaScript disabled for notebook display"
msgstr "JavaScript 가 노트북 디스플레이를 비활성화 하였습니다."

#: packages/notebook-extension/src/trusted.tsx:82
msgid "Not Trusted"
msgstr "신뢰하지 않음"

#: packages/notebook-extension/src/trusted.tsx:82
msgid "Trusted"
msgstr "신뢰함"

#: packages/tree-extension/src/fileactions.tsx:37
msgid "Select items to perform actions on them."
msgstr "동작을 수행할 항목을 선택하세요."

#: packages/tree-extension/src/index.ts:378
msgid "Files"
msgstr "파일"

#: packages/tree-extension/src/index.ts:380
msgid "File Browser Section"
msgstr "파일 탐색기 섹션"

#: packages/tree-extension/src/index.ts:394
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: packages/tree-extension/src/index.ts:412
msgid "Running"
msgstr "실행중"

#: packages/tree-extension/src/index.ts:95
msgid "New"
msgstr "새로 만들기"

